\thispagestyle{plain} 
\centering \section*{Flink auf!}
\index[in]{Flink auf\!}
\index[in]{Klabautermann}
\index[in]{Wir haben einen Klabautermann}
\index[vw]{Seefahrtslieder!Flink auf\!}
\index[vw]{Seefahrtslieder!Klabautermann}
\index[vw]{Seefahrtslieder!Wir haben einen Klabautermann}

\begin{tabbing} 
1. Flink \=auf! Die luftigen S\=egel gespannt!\kill
\>\bf e\>\bf a\\
1. Flink auf! Die luftigen Segel gespannt!\\

Wir fl\=iegen wie Vögel von Str\=and zu Strand,\kill
\>\bf e\>\bf H$^7$\\
Wir fliegen wie Vögel von Strand zu Strand,\\

wir t\=anzen auf Wellen um Kl\=ipp und Riff,\kill
\>\bf e\>\bf a\\
wir tanzen auf Wellen um Klipp und Riff,\\

wir h\=aben das Sch\=iff nach dem Pf\=iff \=im Gr\=iff;\kill
\>\bf e\>\bf H$^7$\>\bf e\>\bf H$^7$\>\bf e\\
wir haben das Schiff nach dem Pfiff im Griff;\\

wir k\=önnen, w\=as kein \=anderer k\=ann:\kill
\>\bf D\>\bf G\>\bf a\>\bf H$^7$\\
wir können, was kein anderer kann:\\

Wir h\=aben e\=inen Klab\=autermann.\kill
\>\bf e\>\bf a\>\bf e\\
Wir haben einen Klabautermann.\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
2. Der Klab\=autermann ist ein w\=ackerer Geist,\kill
\>\bf e\>\bf a\\
2. Der Klabautermann ist ein wackerer Geist,\\

der \=alles im Schiff sich r\=ühren heißt,\kill
\>\bf e\>\bf H$^7$\\
der alles im Schiff sich rühren heißt,\\

der \=überall, überall m\=it uns reist,\kill
\>\bf e\>\bf a\\
der überall, überall mit uns reist,\\

mit dem Sch\=iffskapit\=än flink tr\=inkt \=und sp\=eist;\kill
\>\bf e\>\bf H$^7$\>\bf e\>\bf H$^7$\>\bf e\\
mit dem Schiffskapitän flink trinkt und speist;\\

beim St\=euermann s\=itzt er und w\=acht die N\=acht\kill
\>\bf D\>\bf G\>\bf a\>\bf H$^7$\\
beim Steuermann sitzt er und wacht die Nacht\\

und im \=obersten M\=ast, wenn das W\=etter kracht.\kill
\>\bf e\>\bf a\>\bf e\\
und im obersten Mast, wenn das Wetter kracht.\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
3. Ists W\=etter klar und die F\=ahrt gelingt,\kill
\>\bf e\>\bf a\\
3. Ists Wetter klar und die Fahrt gelingt,\\

so n\=immt er die Geige und t\=anzt und springt,\kill
\>\bf e\>\bf H$^7$\\
so nimmt er die Geige und tanzt und springt,\\

und \=alles muss auf dem D\=eck sich schwing,\kill
\>\bf e\>\bf a\\
und alles muss auf dem Deck sich schwing,\\

unz\=ählige s\=elige L\=ied\=er s\=ing;\kill
\>\bf e\>\bf H$^7$\>\bf e\>\bf H$^7$\>\bf e\\
unzählige selige Lieder sing;\\

nicht St\=urm, nicht W\=urm, ihn f\=icht nichts \=an:\kill
\>\bf D\>\bf G\>\bf a\>\bf H$^7$\\
nicht Sturm, nicht Wurm, ihn ficht nichts an:\\

Wir h\=aben den w\=ahren Klab\=autermann.\kill
\>\bf e\>\bf a\>\bf e\\
Wir haben den wahren Klabautermann.\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
4. Hei, kl\=ettert er! Sei die S\=ee auch so groß:\kill
\>\bf e\>\bf a\\
4. Hei, klettert er! Sei die See auch so groß:\\

Klab\=autermann lässt kein T\=akelwerk los,\kill
\>\bf e\>\bf H$^7$\\
Klabautermann lässt kein Takelwerk los,\\

er l\=äuft auf den Rahen, wenn \=alles zerreißt,\kill
\>\bf e\>\bf a\\
er läuft auf den Rahen, wenn alles zerreißt,\\

er t\=ut, was der K\=apit\=än \=ihn h\=eißt.\kill
\>\bf e\>\bf H$^7$\>\bf e\>\bf H$^7$\>\bf e\\
er tut, was der Kapitän ihn heißt.\\

Und w\=isst ihr, w\=ie man ihn r\=ufen k\=ann?\kill
\>\bf D\>\bf G\>\bf a\>\bf H$^7$\\
Und wisst ihr, wie man ihn rufen kann?\\

Cour\=age h\=eißt der Klab\=autermann.\kill
\>\bf e\>\bf a\>\bf e\\
Courage heißt der Klabautermann.\\
\end{tabbing}

\begin{angaben}{0}
W\&W: unbekannt\\
FA: 80/2 MO: 74
\end{angaben}
